結束28年賓主情 梁朝偉離開王家衛

一向不多言的梁朝偉，今天罕有透過太太劉嘉玲向傳媒發放消息，跟合作了廿八年的澤東電影公司結束賓主關係，正式離開王家衛。
劉嘉玲代夫宣布：「各位記者朋友大家好，我係梁朝偉，我同澤東電影嘅經理人合約已經圓滿結束喇，以後大家有任何工作上嘅需要，可以暫時聯絡我太太劉嘉玲，唔該晒大家。」
問嘉玲以後是不是全身做偉仔的經理人，她說：「偉仔暫時未找到適合嘅經理人期間，我只不過暫時幫吓手，做吓聯絡啫！」忽然間要離開相熟的公司，問嘉玲，偉仔為何有此決定？她說：「我要尊重當事人，有什麼事，你要找他問他。」

正所謂「冰封三尺，非一日之寒」，梁朝偉是一個怕生的人，現在要這樣做，相信是深思熟慮後才作出的決定。其實梁朝偉由九一年的《阿飛正傳》開始，已跟王家衛合作無間，是王大導的御用男主角，而偉仔在他的鏡頭下的演出，亦多次獲最佳男主角獎項，如九四年的《重慶森林》獲香港金像獎男主角及金馬獎最佳男主角，《春光乍洩》跟張國榮合作，亦憑此片奪香港金像獎影帝，二千年主演的《花樣年華》亦在五十三屆康城電影節獲最佳男演員獎。
雖然王家衛執導的電影出名慢工出細貨，身為御用男主角的梁朝偉一直配合，最經典是《一代宗師》拍足橫跨兩個世紀，當時連梁朝偉都笑說不知何時才能完成，拍畢後，梁朝偉要足足休息一年才再接工作，更指名要拍喜劇，先後接拍了《擺渡人》、《捉妖記２》及《歐洲攻略》。

偉仔開始鳩接d 鳩片了

想專接大陸鳩片，拍住佢老婆一齊做大陸人

捉佢老母妖記

唔知可以講咩，遲早既事。

都唔尷尬姐，個樣無乜老
而家拍多次行運超人都得

我覺得佢準備息影了，得閒去玩下帆船過日晨，其實都幾開心，做佢鍾意做既野

黎耀輝永存心中

個樣冇乜老？你話吖嗱，2016同2018已經睇得出歲月的痕跡

如果佢同杜sir退休前一齊合作
拍黑社會三
就好喇

後生果時都好似拍落一d呀

2016

2018

朝偉可否不要老

好撚後悔啊我！未解約之前我一啲都唔後悔，而家我好撚後悔呀！

暫別遠去～遠去找那自由再衝刺

歡迎歡迎 你唔好去做鴨呀！！

擺渡人已經好垃圾

搵哂啲大粒野都笑唔出
鬼武者 eason 偉偉 都唔撚掂
仲要呀大導監製

我唔似你！有鬼照住！

我淨係想你陪下我

好似話個大陸作者張嘉佳好唔掂 呀大導都救唔返喎

睇左半集就熄鬼左，好撚悶，又噚氣

又一個時代變遷？

想睇超時空要愛既佢

佢而家老左個樣
好似我呀叔

東成西就唔錯

呢套19戲真係見到都唔想睇

da jai hao , wao c chai wei

都係咁型

陳山聰黎

佢諗嘅嘢大家唔會明
明嘅可能只有杜如風＆小美

偉仔

當梁朝偉都息影,香港電影真正玩完

小美係我

睇唔到阿飛正傳最後嗰個朝偉係遺憾

好唔捨得呀 感覺無間道都係十年前，其實就黎廿年前。。。

大魔術師

你呀叔實好撚靚仔

偉偉唔係傻既，點都唔會走去拍蝗精啦，拍開王家衛既人

一代宗師都老態畢呈
喜劇做得好唔好笑
同年紀無咩關係，
放得開一般都會有好效果嘅

邊撚到似呀

個卡士大到。。。

終於可以唔洗拍垃圾

睇左三次先明

好想睇下佢點做賭徒 點玩鳩啲女

佢可能覺得啲年輕人會以為呢啲好笑，我想睇花樣年華既你呀

又黎個一分鐘朋友

樹大招風唔錯既

自稱

香港最後一批男主角

希望肥谷有錢同佢夾多套

當年肯定有拍到朝偉版阿飛正傳
好撚想睇呀

起歌！jungle drums - xavier cugat

Loop咗十鳩幾萬次

佢拍翁子光套風再起時
希望唔係伏

走得好
屌你套套戲都一鳩樣，一代宗師無獎係岩，唔係話佢回塘，但係零突破 ，擺渡人幾好，係套戲唔掂，濫用王家衛式燈光同獨白。屈個個係王家衛，唔係佢

追女仔最緊要係眼神

我想睇春光多啲，當年話剪埋剪埋有成四、五部電影咁長

一份廚師沙律啊唔該

幾撚時上呀
Jeana做老婆。。。

夢～～～～中～～～人
炸魚薯條

宵夜都咁多選擇，何況係男朋友

只能說當年既大導成就左今時今日既朝偉
佢一開頭未拍王家衛個陣都唔係走文藝路線既。

又比人串回塘啦
不過我都想睇

其實佢做葉問都好正，好有做大宗師嘅神韻
望住宮寶森講天下之大又何止南北果一段，果種鋒茫
對比返被表白果場交戲比章子怡果下唔識形容嘅眼神
真係好戲到入哂骨

早幾日夢到梁朝偉同周星馳一齊合作，點知轉頭就準備退休

呢套好好睇
好笑, 但隱藏既message係都市人既寂寞

點會畀人串
成堆人想杜sir拍三
佢之前開聲話拍三之時，應該係佢退休無後顧之憂 送畀香港人嘅電影
如果有偉仔參與就仲正

港產片拍得最靚一幕

其實擺渡人幾好睇
剪接鏡頭都唔錯，睇完有份傷感

成套野個focus真係去咗章子儀到

黎耀輝，不如我地由頭再嚟過

係咪唔再拍戲喇

捉妖記
因為喺度賺多D錢，先可以有時間同錢接拍其他戲

我都好鍾意呢套

想佢同湯唯合作多次

無計，成套戲係佢串連埋，根本唔係葉問
但最後表白果度其實兩個係神級對戲
經典對白就比女嘅講，男嘅就玩眼神
其實正過對打互望果度好多，我覺得

朝偉番黎啊 唔好拍啲濕鳩戲啊

有冇人仲等緊4小時版

而一代宗師個宗師應該係講章子儀

遲下就 梁朝伟 架啦

仲好 可以去搵佢老友星爺開工

嘩 聽到都扯扯地

佢肯同星爺拍返套收山作 真係有今生冇來世
應該輕鬆過5-60億票房

佢同發哥都衰收尾
臨老先拍埋啲濕尻支那戲

反而想睇星爺入行前同偉仔拍個條8mm武打片

章子怡同啲老餅好戲勁多
朝偉係一貫發揮

呀仁

有邊個唔想賺錢？

可以同鄭丹瑞, 梁家輝再拍風塵三俠

毛周朱

捉妖記

依套垃圾, 除咗新年上呃大陸人錢仲有咩用

事實上, 王家衛係2000年幫梁朝偉接過兩套王晶片

忽然1週: 梁朝偉接拍王晶的《俠骨仁心》和《有情飲水飽》，每部收400萬港元，兩部戲一共只拍了15天，便盡收800萬港元，非常好賺。

梁家輝 劉青雲 梁朝偉
好想睇呢三個香港最好戲嘅男主角一齊拍返套戲

流氓醫生個種瀟灑

我講而家呀！
點止2套，舊時好似有成5套，仲比呀精哥公開話佢票房毒藥喎，賠撚死

擺渡人基本上係由王大導執導

因為張嘉佳唔掂, 王大導咪唯有親自落場...

香港仲有乜男主角上到位？
到而家仲係梁朝偉劉德華劉青雲張嘉輝個d...
香港電影同香港音樂一樣沒落了

行運超人

佢又唔係未拍過鳩片

呢度，係法國嘅南部...

妖！

反而想知王家衛之後會搵咩男演員去做佢d角色，好難諗

龜頭卜，拍撚樣年華

俠骨仁心單計電影應該有賺 (靠贊助已經回左唔少本), 只係電視版勁蝕

偉仔片酬高過劉德華周潤發. 如果王精俾得起錢+拍攝時間唔長, 相信偉偉都會拍.

嘩屌即刻俾個負皮條片先

唔係旗下姐 有話唔拍佢啲戲咩

我諗佢未必會再拍架喇

鍾意睇佢<每天愛你八小時>多過王家衛d 戲

偉囝

佢哋三個文戲得
笑片仲得

一個時代的終結

無王家衛 佢只係垃圾一條 華dee都比唔上

共事多年，澤東老闆、好友兼拍檔嘅王家衛，下午回覆查詢，並向偉仔道別：「多年前有一位朋友把梁朝偉託付給我們，多年之後我們把梁先生圓滿地交還給她。一段光榮的歷史，我們不負所託非常圓滿－王家衛。」言下之意，當年將偉仔託付俾王嘉衛嘅人，應該就係劉嘉玲。據知當年蘇孝良做偉仔經理人未能配合當時偉仔發展，所以嘉玲建議搵王家衛簽約至今。

另外澤東亦回應稱：「1998年，梁朝偉先生和澤東公司開始長達二十年的旅程，從《春光乍洩》到《一代宗師》，從金馬獎最佳男主角到康城影帝，多少榮耀，多少永恆難忘的瞬間。2018年，我們決定和這個20年的朋友，一起探索新的方向，彼此不再以合約約束彼此，用新的方式，各自邁向新的旅程。」

整多套暗花就足夠了

王家衛無左佢咪一樣收皮 搵鬼做周幕雲咩!

希望之後唔好狂拍D垃圾支那片，衰收尾

以前睇開既明星
都50 60歲
那段幾十年美好時光
永遠都係香港人心中

果日睇新聞，先知原來阿根廷喺香港嘅另一邊，唔知倒轉咗嘅香港係點嘅呢？

你都戇鳩
你試下叫劉德華做周慕雲、黎耀輝、葉問？
同埋邊有得講邊冇邊個就唔得

佢以前乜都拍，如果佢隔一兩年客串下拍下港產新晉導演就真真正正上神枱

可能之後拍下d cult片

連女主角都剪埋

會唔會佢之後有機會得閒拍下港產片？
佢宜家都係拍緊翁子光 好期待

拍咁多認真戲
佢都想抖下拍啲輕鬆野

無得打真軍睇偉子

王晶監製

張叔偉
其實愛情就好似等巴士咁

呢套正

呢套我睇唔明 覺得膠膠地

梁朝偉+劉鎮偉既戲都好正

除左超時空要愛, 東成西就, 神龍賭聖 (呢套係由劉鎮偉拍, 只係無掛名).....

仲有超斑馬 天下無雙 (香港史上其中一套最感人既愛情片, 結局令我係戲院大哭 )

林尚義做關羽老婆先正

好難比喎
2016嗰張係拍緊嘢化晒妝
2018就生活照嚟

不過都係咁型

偉女

美人

可惜劉鎮偉唔知做乜 越拍越鳩
而劉鎮偉拍周星馳係最正